## Виртуальная машина JAVA (JVM)

Виртуальная машина Java (JVM) представляет собой абстрактную вычислительную машину. JVM - это программа, которая выглядит как машина для программ, написанных для ее выполнения. Таким образом, программы Java записываются в один и тот же набор интерфейсов и библиотек. Каждая реализация JVM для конкретной операционной системы преобразует инструкции программирования Java в инструкции и команды, которые выполняются в локальной операционной системе. Таким образом, программы Java обеспечивают независимость от платформы.

Первая прототипная реализация виртуальной машины Java, выполненной в Sun Microsystems, Inc., эмулировала набор инструкций виртуальной машины Java в программном обеспечении, размещенном на карманном устройстве, которое напоминало современный персональный цифровой помощник (PDA). Текущие реализации Oracle эмулируют виртуальную машину Java на мобильных, настольных и серверных устройствах, но виртуальная машина Java не предполагает каких-либо конкретных технологий внедрения, хост-оборудования или операционной системы хоста. Он не интерпретируется по-своему, но может быть также реализован путем компиляции его набора команд в процессор. Он также может быть реализован в микрокоде или непосредственно в процессоре.
 
Давайте сначала посмотрим, как именно создается,
  компилируется и выполняется программа Java.

Код Java записан в файле с расширением (.java). Этот код содержит один или несколько атрибутов языка Java,
 таких как классы, методы, переменные, объекты и т. д.
Java компилятор (javac) используется для компиляции этого кода, а также для создания файла (.class). Файл класса (.class) также известен как «байт-код». Байт-код является входом в виртуальную машину Java. JVM читает этот код, интерпретирует его и выполняет программу.

![Выполнение Java](figures/java-program-execution.png)

Виртуальная машина Java ничего не знает о языке программирования Java, только о конкретном двоичном формате, формате файла класса. Файл класса содержит инструкции виртуальной машины Java (или байт-коды) и таблицу символов, а также другую вспомогательную информацию.

Для безопасности виртуальная машина Java накладывает сильные синтаксические и структурные ограничения на код в файле класса. Тем не менее, любой язык с функциональностью, который может быть выражен в терминах допустимого файла класса, может быть размещен виртуальной машиной Java. Внедряемые общедоступной платформой, независимой от машины, разработчики других языков могут обращаться к виртуальной машине Java как к транспортному средству для своих языков.

## JVM структура
Виртуальная машина Java, как и ее реальный аналог, выполняет программу и генерирует выходные данные. 
Для выполнения любого кода JVM использует разные компоненты.

JVM делится на несколько компонентов, таких как `стек (stack)` , `собираемая куча (garbage-collected heap)`, `регистры (registers)` и `область метода (method area)`. 

Рассмотрим представление JVM в диаграмме

![JVM](figures/java-virtual-machine-jvm-diagram.png)

### Стек

Стек в виртуальной машине Java хранит различные аргументы метода, а также локальные переменные любого метода. Стек также отслеживает каждый вызов любого метода. Это называется *Stack Frame*. Существуют три регистра, которые помогают в манипулировании стеками. Это `vars`, `frame` и  `optop`. Они указывает на разные части текущего стека.

В *Stack Frame* есть три секции:

##### Локальные переменные
Секция локальных переменных содержит все локальные переменные, используемые текущим вызовом метода. На это указывает регистр `vars`.

##### Среда выполнения
Секция среды выполнения используется для поддержания операций самого стека. На это указывает регистр `frame`.

##### Стек операндов
Стек операндов используется как рабочее пространство для инструкций байт-кода. Именно здесь размещаются параметры для инструкций байт-кода, и здесь же находятся результаты этых инструкций. На верхушку стека операндов указывает регистр optop.

### Область метода
Это область, где расположен байт-код. Счетчик программы указывает на некоторый байт в области метода. Он всегда сохраняет дорожки текущей инструкции, которая выполняется (интерпретируется). После выполнения инструкции JVM устанавливает ПК на следующую инструкцию. Область метода распределяется между всеми потоками процесса. Следовательно, если более одного потока обращаются к любому конкретному методу или к любым инструкциям, необходима синхронизация. Синхронизация в JVM осуществляется через мониторы.

### Собираемая куча
*Куча* - это место, где хранятся объекты в программах Java. Всякий раз, когда мы выделяем объект с использованием нового оператора, куча входит в изображение, и оттуда выделяется память. В отличие от C ++, Java не имеет свободного оператора для освобождения ранее выделенной памяти. Java делает это автоматически, используя механизм сбора мусора. До версии 6.0 `алгоритмы разметки и очистки` используется в качестве логики сбора мусора. Помните, что ссылка на локальный объект находится в стеке, но фактический объект находится только в куче. Кроме того, массивы на Java являются объектами, поэтому они также находятся в куче.